https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|node|/|7733115|:|2901|/|02|/|16|ไม|โค|รซอฟท์|โชว์| |Project| |Natick| |ต้นแบบ|ศูนย์|ข้อมูล|ใต้|มหาสมุทร|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|sites|/|default|/|files|/|imagecache|/|news|-|thumbnail|/|category|_|pictures|/|microsoft|-|new|.|pngDatacenter|
Energy|
Microsoft|
Blltz|
ยิ่ง|ความ|ต้องการ|ใช้|งาน|อิน|เทอร์|เน็ต|มาก|ขึ้น|เท่าไร| |สิ่ง|ที่|โต|ตาม|มา|คือ|บรรดา|ศูนย์|ข้อมูล|สำหรับ|ให้|บริการ|ต่างๆ| |บน|อิน|เทอร์|เน็ต|ก็|ยิ่ง|โต|ตาม|ขึ้น|ไป|ทุก|วัน| |และ|แม้ว่า|ค่า|ซ่อม|บำรุง|จะ|ไม่|สูง|มาก| |แต่|ค่า|ไฟ|สำหรับ|เปิด|แอร์ฯ| |ดูแล|เหล่า|คอมพิวเตอร์|พันๆ| |กลับกลาย|เป็นต้น|ทุน|ราคา|แพง|ไป|แทน| |ล่าสุด|โครงการวิจัย|ของ|ไม|โค|รซอฟท์|หาทาง|แก้|ปัญหา|ค่า|ไฟ|ด้วย|การ|จับ|ศูนย์|ข้อมูล|ลง|ไป|ทำงาน|ใต้|มหาสมุทร|เสีย|เลย|
ชื่อ|ของ|โครงการ|ที่|ว่า|นี้|คือ| |Project| |Natick| |ตั้ง|ขึ้น|มา|เพื่อ|ทดลอง|สร้าง|ระบบ|ศูนย์|ข้อมูล|สำหรับ|ทำงาน|ใต้|มหาสมุทร| |ด้วย|การ|จับ|คอมพิวเตอร์|ยัด|ใส่|ไป|ใน|ตู้|คอน|เท|นเนอร์|ทรง|กระบอก| |ตาม|ที่|คาด|ไว้ตัว|ระบบ|จะ|สามารถ|ทำงาน|ใต้|มหาสมุทร|ได้|ยาวนาน|ถึง| |20| |ปี|โดย|ไม่|ต้อง|มี|คน|เข้า|ไป|ทำงาน|ภายใน| |แต่|ต้อง|คอย|ไป|เปลี่ยน|ฮาร์ดแวร์|ทุก| |5| |ปี| |ใน|แผน|พูด|ถึง|การ|ใช้|พลังงาน|ทางเลือก|อย่าง|พลังงาน|คลื่น|มา|แบ่งเบา|การ|ใช้|ไฟฟ้า|อีก|ด้วย|
สำหรับ|ศูนย์|ข้อมูล|ใต้|สมุทร|ตัว|แรก|ได้|ชื่อ|ว่า| |Leona| |Philpot| |ชื่อ|เดียวกับ|ตัวละคร|ใน|เกม|ซี|รีส์| |Halo| |ซึ่ง|ล่าสุด|เพิ่ง|ผ่าน|การ|ทดสอบ|ทำงาน|จริง|เป็น|เวลา|สาม|เดือน|ครึ่ง|อยู่|ใต้|มหาสมุทร|แปซิฟิก|ที่|ความ|ลึก| |30| |ฟุต|ไป|
ที่มา| |-| |The| |New| |York| |Times|


https//www.blognone.com/node/77331152901/02/16โครซอฟท์โชว์ProjectNatickต้นแบบศูนย์ข้อมูลใต้มหาสมุทรhttps//www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/microsoft-new.pngDatacenter
Energy
Microsoft
Blltz
ยิ่งต้องการใช้งานอินเทอร์เน็ตเท่าไรสิ่งโตบรรดาศูนย์ข้อมูลสำหรับบริการบนอินเทอร์เน็ตยิ่งโตแม้ว่าค่าซ่อมบำรุงสูงค่าไฟสำหรับแอร์ฯดูแลเหล่าคอมพิวเตอร์พันๆกลับกลายเป็นต้นทุนราคาแพงแทนล่าสุดโครงการวิจัยโครซอฟท์หาทางแก้ปัญหาค่าไฟจับศูนย์ข้อมูลทำงานใต้มหาสมุทรเสีย
ชื่อโครงการProjectNatickทดลองสร้างระบบศูนย์ข้อมูลสำหรับทำงานใต้มหาสมุทรจับคอมพิวเตอร์ยัดใส่ตู้คอนเทนเนอร์ทรงกระบอกคาดไว้ตัวระบบสามารถทำงานใต้มหาสมุทรยาวนาน20ปีคนทำงานภายในคอยเปลี่ยนฮาร์ดแวร์5ปีแผนพูดใช้พลังงานทางเลือกพลังงานคลื่นแบ่งเบาใช้ไฟฟ้า
สำหรับศูนย์ข้อมูลใต้สมุทรตัวชื่อLeonaPhilpotชื่อเดียวกับตัวละครเกมซีรีส์Haloล่าสุดเพิ่งทดสอบทำงานจริงเวลาสามเดือนครึ่งใต้มหาสมุทรแปซิฟิกลึก30ฟุต
ที่มา-TheYorkTimes